{
  "id": "ru-de-pack-05",
  "name": "Russisch → Deutsch – Pack 05",
  "src": "RU",
  "tgt": "DE",
  "cards": [
    {
      "front": "дверь дорогой.",
      "back": "Tür ist teuer."
    },
    {
      "front": "помогать друг.",
      "back": "helfen Freund."
    },
    {
      "front": "друг грязный.",
      "back": "Freund ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "спать больница.",
      "back": "schlafen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "больница дешёвый.",
      "back": "Krankenhaus ist billig."
    },
    {
      "front": "ехать университет.",
      "back": "fahren Universität."
    },
    {
      "front": "университет чистый.",
      "back": "Universität ist sauber."
    },
    {
      "front": "читать аэропорт.",
      "back": "lesen Flughafen."
    },
    {
      "front": "аэропорт хороший.",
      "back": "Flughafen ist gut."
    },
    {
      "front": "помогать музей.",
      "back": "helfen Museum."
    },
    {
      "front": "музей закрытый.",
      "back": "Museum ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "помогать школа.",
      "back": "helfen Schule."
    },
    {
      "front": "школа дорогой.",
      "back": "Schule ist teuer."
    },
    {
      "front": "ехать улица.",
      "back": "fahren Straße."
    },
    {
      "front": "улица открытый.",
      "back": "Straße ist offen."
    },
    {
      "front": "идти кафе.",
      "back": "gehen Café."
    },
    {
      "front": "кафе хороший.",
      "back": "Café ist gut."
    },
    {
      "front": "писать площадь.",
      "back": "schreiben Platz."
    },
    {
      "front": "площадь холодный.",
      "back": "Platz ist kalt."
    },
    {
      "front": "пить супермаркет.",
      "back": "trinken Supermarkt."
    },
    {
      "front": "супермаркет вкусный.",
      "back": "Supermarkt ist lecker."
    },
    {
      "front": "играть дом.",
      "back": "spielen Haus."
    },
    {
      "front": "дом дорогой.",
      "back": "Haus ist teuer."
    },
    {
      "front": "играть кафе.",
      "back": "spielen Café."
    },
    {
      "front": "кафе дешёвый.",
      "back": "Café ist billig."
    },
    {
      "front": "говорить пекарня.",
      "back": "sprechen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "пекарня дешёвый.",
      "back": "Bäckerei ist billig."
    },
    {
      "front": "работать школа.",
      "back": "arbeiten Schule."
    },
    {
      "front": "школа дешёвый.",
      "back": "Schule ist billig."
    },
    {
      "front": "играть площадь.",
      "back": "spielen Platz."
    },
    {
      "front": "площадь чистый.",
      "back": "Platz ist sauber."
    },
    {
      "front": "искать аэропорт.",
      "back": "suchen Flughafen."
    },
    {
      "front": "аэропорт плохой.",
      "back": "Flughafen ist schlecht."
    },
    {
      "front": "читать аптека.",
      "back": "lesen Apotheke."
    },
    {
      "front": "аптека быстрый.",
      "back": "Apotheke ist schnell."
    },
    {
      "front": "идти кафе.",
      "back": "gehen Café."
    },
    {
      "front": "кафе дорогой.",
      "back": "Café ist teuer."
    },
    {
      "front": "помогать комната.",
      "back": "helfen Zimmer."
    },
    {
      "front": "комната открытый.",
      "back": "Zimmer ist offen."
    },
    {
      "front": "видеть площадь.",
      "back": "sehen Platz."
    },
    {
      "front": "площадь большой.",
      "back": "Platz ist groß."
    },
    {
      "front": "говорить больница.",
      "back": "sprechen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "больница грязный.",
      "back": "Krankenhaus ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "писать университет.",
      "back": "schreiben Universität."
    },
    {
      "front": "университет тихий.",
      "back": "Universität ist leise."
    },
    {
      "front": "искать отель.",
      "back": "suchen Hotel."
    },
    {
      "front": "отель плохой.",
      "back": "Hotel ist schlecht."
    },
    {
      "front": "помогать квартира.",
      "back": "helfen Wohnung."
    },
    {
      "front": "квартира дорогой.",
      "back": "Wohnung ist teuer."
    },
    {
      "front": "читать супермаркет.",
      "back": "lesen Supermarkt."
    },
    {
      "front": "супермаркет вкусный.",
      "back": "Supermarkt ist lecker."
    },
    {
      "front": "искать стол.",
      "back": "suchen Tisch."
    },
    {
      "front": "стол плохой.",
      "back": "Tisch ist schlecht."
    },
    {
      "front": "ехать улица.",
      "back": "fahren Straße."
    },
    {
      "front": "улица дорогой.",
      "back": "Straße ist teuer."
    },
    {
      "front": "помогать дверь.",
      "back": "helfen Tür."
    },
    {
      "front": "дверь хороший.",
      "back": "Tür ist gut."
    },
    {
      "front": "покупать музей.",
      "back": "kaufen Museum."
    },
    {
      "front": "музей большой.",
      "back": "Museum ist groß."
    },
    {
      "front": "искать вокзал.",
      "back": "suchen Bahnhof."
    },
    {
      "front": "вокзал тихий.",
      "back": "Bahnhof ist leise."
    },
    {
      "front": "искать площадь.",
      "back": "suchen Platz."
    },
    {
      "front": "площадь медленный.",
      "back": "Platz ist langsam."
    },
    {
      "front": "понимать площадь.",
      "back": "verstehen Platz."
    },
    {
      "front": "площадь холодный.",
      "back": "Platz ist kalt."
    },
    {
      "front": "спать кафе.",
      "back": "schlafen Café."
    },
    {
      "front": "кафе красивый.",
      "back": "Café ist schön."
    },
    {
      "front": "понимать вокзал.",
      "back": "verstehen Bahnhof."
    },
    {
      "front": "вокзал красивый.",
      "back": "Bahnhof ist schön."
    },
    {
      "front": "понимать квартира.",
      "back": "verstehen Wohnung."
    },
    {
      "front": "квартира медленный.",
      "back": "Wohnung ist langsam."
    },
    {
      "front": "искать университет.",
      "back": "suchen Universität."
    },
    {
      "front": "университет медленный.",
      "back": "Universität ist langsam."
    },
    {
      "front": "спать стул.",
      "back": "schlafen Stuhl."
    },
    {
      "front": "стул холодный.",
      "back": "Stuhl ist kalt."
    },
    {
      "front": "помогать стул.",
      "back": "helfen Stuhl."
    },
    {
      "front": "стул дорогой.",
      "back": "Stuhl ist teuer."
    },
    {
      "front": "ехать комната.",
      "back": "fahren Zimmer."
    },
    {
      "front": "комната вкусный.",
      "back": "Zimmer ist lecker."
    },
    {
      "front": "учить больница.",
      "back": "lernen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "больница открытый.",
      "back": "Krankenhaus ist offen."
    },
    {
      "front": "есть квартира.",
      "back": "essen Wohnung."
    },
    {
      "front": "квартира тёплый.",
      "back": "Wohnung ist warm."
    },
    {
      "front": "пить улица.",
      "back": "trinken Straße."
    },
    {
      "front": "улица чистый.",
      "back": "Straße ist sauber."
    },
    {
      "front": "идти отель.",
      "back": "gehen Hotel."
    },
    {
      "front": "отель маленький.",
      "back": "Hotel ist klein."
    },
    {
      "front": "понимать окно.",
      "back": "verstehen Fenster."
    },
    {
      "front": "окно медленный.",
      "back": "Fenster ist langsam."
    },
    {
      "front": "читать площадь.",
      "back": "lesen Platz."
    },
    {
      "front": "площадь вкусный.",
      "back": "Platz ist lecker."
    },
    {
      "front": "видеть супермаркет.",
      "back": "sehen Supermarkt."
    },
    {
      "front": "супермаркет красивый.",
      "back": "Supermarkt ist schön."
    },
    {
      "front": "идти остановка.",
      "back": "gehen Haltestelle."
    },
    {
      "front": "остановка медленный.",
      "back": "Haltestelle ist langsam."
    },
    {
      "front": "играть пекарня.",
      "back": "spielen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "пекарня закрытый.",
      "back": "Bäckerei ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "ехать больница.",
      "back": "fahren Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "больница дешёвый.",
      "back": "Krankenhaus ist billig."
    },
    {
      "front": "искать супермаркет.",
      "back": "suchen Supermarkt."
    },
    {
      "front": "супермаркет громкий.",
      "back": "Supermarkt ist laut."
    },
    {
      "front": "работать комната.",
      "back": "arbeiten Zimmer."
    },
    {
      "front": "комната дорогой.",
      "back": "Zimmer ist teuer."
    },
    {
      "front": "читать площадь.",
      "back": "lesen Platz."
    },
    {
      "front": "площадь плохой.",
      "back": "Platz ist schlecht."
    },
    {
      "front": "ехать парк.",
      "back": "fahren Park."
    },
    {
      "front": "парк чистый.",
      "back": "Park ist sauber."
    },
    {
      "front": "искать парк.",
      "back": "suchen Park."
    },
    {
      "front": "парк красивый.",
      "back": "Park ist schön."
    },
    {
      "front": "идти дверь.",
      "back": "gehen Tür."
    },
    {
      "front": "дверь хороший.",
      "back": "Tür ist gut."
    },
    {
      "front": "помогать дверь.",
      "back": "helfen Tür."
    },
    {
      "front": "дверь дешёвый.",
      "back": "Tür ist billig."
    },
    {
      "front": "работать улица.",
      "back": "arbeiten Straße."
    },
    {
      "front": "улица быстрый.",
      "back": "Straße ist schnell."
    },
    {
      "front": "читать школа.",
      "back": "lesen Schule."
    },
    {
      "front": "школа дорогой.",
      "back": "Schule ist teuer."
    },
    {
      "front": "спать остановка.",
      "back": "schlafen Haltestelle."
    },
    {
      "front": "остановка чистый.",
      "back": "Haltestelle ist sauber."
    },
    {
      "front": "понимать отель.",
      "back": "verstehen Hotel."
    },
    {
      "front": "отель хороший.",
      "back": "Hotel ist gut."
    },
    {
      "front": "помогать комната.",
      "back": "helfen Zimmer."
    },
    {
      "front": "комната дешёвый.",
      "back": "Zimmer ist billig."
    },
    {
      "front": "пить школа.",
      "back": "trinken Schule."
    },
    {
      "front": "школа закрытый.",
      "back": "Schule ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "идти офис.",
      "back": "gehen Büro."
    },
    {
      "front": "офис красивый.",
      "back": "Büro ist schön."
    },
    {
      "front": "спать парк.",
      "back": "schlafen Park."
    },
    {
      "front": "парк чистый.",
      "back": "Park ist sauber."
    },
    {
      "front": "покупать аэропорт.",
      "back": "kaufen Flughafen."
    },
    {
      "front": "аэропорт тихий.",
      "back": "Flughafen ist leise."
    },
    {
      "front": "спать работа.",
      "back": "schlafen Arbeit."
    },
    {
      "front": "работа дешёвый.",
      "back": "Arbeit ist billig."
    },
    {
      "front": "читать друг.",
      "back": "lesen Freund."
    },
    {
      "front": "друг дешёвый.",
      "back": "Freund ist billig."
    },
    {
      "front": "помогать офис.",
      "back": "helfen Büro."
    },
    {
      "front": "офис тёплый.",
      "back": "Büro ist warm."
    },
    {
      "front": "пить аэропорт.",
      "back": "trinken Flughafen."
    },
    {
      "front": "аэропорт дешёвый.",
      "back": "Flughafen ist billig."
    },
    {
      "front": "читать ресторан.",
      "back": "lesen Restaurant."
    },
    {
      "front": "ресторан холодный.",
      "back": "Restaurant ist kalt."
    },
    {
      "front": "писать ресторан.",
      "back": "schreiben Restaurant."
    },
    {
      "front": "ресторан маленький.",
      "back": "Restaurant ist klein."
    },
    {
      "front": "искать дом.",
      "back": "suchen Haus."
    },
    {
      "front": "дом хороший.",
      "back": "Haus ist gut."
    },
    {
      "front": "пить улица.",
      "back": "trinken Straße."
    },
    {
      "front": "улица чистый.",
      "back": "Straße ist sauber."
    },
    {
      "front": "говорить комната.",
      "back": "sprechen Zimmer."
    },
    {
      "front": "комната маленький.",
      "back": "Zimmer ist klein."
    },
    {
      "front": "идти стул.",
      "back": "gehen Stuhl."
    },
    {
      "front": "стул красивый.",
      "back": "Stuhl ist schön."
    },
    {
      "front": "помогать университет.",
      "back": "helfen Universität."
    },
    {
      "front": "университет красивый.",
      "back": "Universität ist schön."
    },
    {
      "front": "помогать ресторан.",
      "back": "helfen Restaurant."
    },
    {
      "front": "ресторан открытый.",
      "back": "Restaurant ist offen."
    },
    {
      "front": "пить дом.",
      "back": "trinken Haus."
    },
    {
      "front": "дом большой.",
      "back": "Haus ist groß."
    },
    {
      "front": "понимать вокзал.",
      "back": "verstehen Bahnhof."
    },
    {
      "front": "вокзал закрытый.",
      "back": "Bahnhof ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "работать офис.",
      "back": "arbeiten Büro."
    },
    {
      "front": "офис дешёвый.",
      "back": "Büro ist billig."
    },
    {
      "front": "искать отель.",
      "back": "suchen Hotel."
    },
    {
      "front": "отель закрытый.",
      "back": "Hotel ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "помогать остановка.",
      "back": "helfen Haltestelle."
    },
    {
      "front": "остановка маленький.",
      "back": "Haltestelle ist klein."
    },
    {
      "front": "учить магазин.",
      "back": "lernen Laden."
    },
    {
      "front": "магазин открытый.",
      "back": "Laden ist offen."
    },
    {
      "front": "ехать комната.",
      "back": "fahren Zimmer."
    },
    {
      "front": "комната большой.",
      "back": "Zimmer ist groß."
    },
    {
      "front": "писать стул.",
      "back": "schreiben Stuhl."
    },
    {
      "front": "стул усталый.",
      "back": "Stuhl ist müde."
    },
    {
      "front": "помогать аэропорт.",
      "back": "helfen Flughafen."
    },
    {
      "front": "аэропорт тихий.",
      "back": "Flughafen ist leise."
    },
    {
      "front": "помогать стул.",
      "back": "helfen Stuhl."
    },
    {
      "front": "стул вкусный.",
      "back": "Stuhl ist lecker."
    },
    {
      "front": "говорить школа.",
      "back": "sprechen Schule."
    },
    {
      "front": "школа большой.",
      "back": "Schule ist groß."
    },
    {
      "front": "видеть университет.",
      "back": "sehen Universität."
    },
    {
      "front": "университет маленький.",
      "back": "Universität ist klein."
    },
    {
      "front": "помогать школа.",
      "back": "helfen Schule."
    },
    {
      "front": "школа хороший.",
      "back": "Schule ist gut."
    },
    {
      "front": "играть парк.",
      "back": "spielen Park."
    },
    {
      "front": "парк тёплый.",
      "back": "Park ist warm."
    },
    {
      "front": "учить больница.",
      "back": "lernen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "больница вкусный.",
      "back": "Krankenhaus ist lecker."
    },
    {
      "front": "видеть вокзал.",
      "back": "sehen Bahnhof."
    },
    {
      "front": "вокзал хороший.",
      "back": "Bahnhof ist gut."
    },
    {
      "front": "покупать кафе.",
      "back": "kaufen Café."
    },
    {
      "front": "кафе быстрый.",
      "back": "Café ist schnell."
    },
    {
      "front": "спать комната.",
      "back": "schlafen Zimmer."
    },
    {
      "front": "комната вкусный.",
      "back": "Zimmer ist lecker."
    },
    {
      "front": "идти больница.",
      "back": "gehen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "больница открытый.",
      "back": "Krankenhaus ist offen."
    },
    {
      "front": "понимать улица.",
      "back": "verstehen Straße."
    },
    {
      "front": "улица тихий.",
      "back": "Straße ist leise."
    },
    {
      "front": "искать магазин.",
      "back": "suchen Laden."
    },
    {
      "front": "магазин плохой.",
      "back": "Laden ist schlecht."
    },
    {
      "front": "пить комната.",
      "back": "trinken Zimmer."
    },
    {
      "front": "комната маленький.",
      "back": "Zimmer ist klein."
    },
    {
      "front": "искать стол.",
      "back": "suchen Tisch."
    }
  ]
}